清邁豪華野營

近年在世界各地紛紛掀起一股豪華露營（Glamping）熱潮，在狀似普通的營舍帳篷內，卻有舒適 鋪、華麗家具及電力照明設施等等，提供豪華級的郊野住宿體驗，好像這趟我便在泰國清邁見識過這種高級營舍的魅力，在山區享受了寫意寧靜的一晚。

環境清幽 設備齊全

每年冬季，都是泰國北部度假名城清邁（Chiang Mai）的旅遊旺季，全因此刻氣候溫和，日均溫度維持約攝氏二十三度左右，像我在上月來訪時便極為清爽，十分舒適。

這趟的清邁之旅，更愜意是有機會入住豪華營舍CAMP Chiang Mai。這個距離清邁鬧市約一小時車程、設備齊全的營舍，去年才開始營運，營舍範圍內共有三十八個獨立的白色帳篷，整齊地在草地上排列，配合帳篷外供人玩樂的繩索攀架及木鞦韆等設施，感覺相當不錯。

帳篷內多為雙人 或一張大 的組合，至於最大的四人帳篷則適合家庭入住，事實上，所有帳篷的外觀都跟大家平常露營時使用的摺合帳篷無異，是帆布結構及以拉鏈扣作開關，不過豪華帳篷內卻有齊各種設備，包括電座插頭、Wi-Fi、風扇、電燈及舒適寢具等等，並由結實的竹子來為支撐，確保安全穩固，而在我入住的帳篷內，更有巨大啤啤熊伴我入睡，委實喜出望外。記得當晚感覺涼爽好眠，而在入睡前，我更坐在帳篷外的木椅觀星，在沒受光害影響的環境下，盡情體驗繁星點點的浪漫。只是有心來訪，請留意營舍只在每年10月至2月營運。

營火作伴 享燒烤樂

豪華營舍比一般營地優勝的地方，就是有管理人員為客人打點一切，好像在CAMP Chiang Mai的露天空間，職員在晚上便會點亮營火，並備妥燒烤爐等設施，住客們只須付出一點費用，便可享用燒烤美食，食物種類由腸仔、扒類至粟米、番茄及野菌一應俱全，最重要還是氣氛極佳，也有歌手現場表演，三五知己前來，大可開開心心圍爐取暖，在飯後繼續談笑暢飲，享受原野露營樂趣。

值得留意是營舍的洗手間與沐浴設施均位於指定的公眾區域，整體來說很整潔，重點是熱水供應充足，即使晚間使用也不覺冰冷，對露營人士來說，實在是極為貼心呢！

●CAMP Chiang Mai設有三十八個獨立的豪華帳篷。

●營地附近都是平原草地，格外寧靜。

●客人可向營地購來食品燒烤。

●營舍內備有燒烤爐供客人使用。

●CAMP Chiang Mai豪華營舍的帳篷內設備齊全，外面也有不少公共空間可供玩樂。